\documentclass[a4paper,10pt]{article}


\RequirePackage{color,graphicx}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[big]{layaureo} 				%better formatting of the A4 page
% an alternative to Layaureo can be ** \usepackage{fullpage} **
\usepackage{supertabular} 				%for Grades
\usepackage{titlesec}					%custom \section
%Setup hyperref package, and colours for links
\usepackage{hyperref}
\definecolor{linkcolour}{rgb}{0,0.2,0.6}
\hypersetup{colorlinks,breaklinks,urlcolor=linkcolour, linkcolor=linkcolour}
\usepackage[utf8]{inputenc}

%Italian hyphenation for the word: ''corporations''
\hyphenation{im-pre-se}

%-------------WATERMARK TEST [**not part of a CV**]---------------
\usepackage[absolute]{textpos}

\setlength{\TPHorizModule}{30mm}
\setlength{\TPVertModule}{\TPHorizModule}
\textblockorigin{2mm}{0.65\paperheight}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{vmargin}

\setpapersize{A4}
\setmargins{3.5cm}       % margen izquierdo
{2.0cm}                        % margen superior
{14.5cm}                      % anchura del texto
{24.0cm}                    % altura del texto
{10pt}                           % altura de los encabezados
{1cm}                           % espacio entre el texto y los encabezados
{0pt}                             % altura del pie de página
{2cm}                           % espacio entre el texto y el pie de página


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\title{Segunda Entrevista}
\author{ COD-Project }
\date{Marzo 2017}

\begin{document}

\maketitle


\section{Temas Abarcados}
\subsection{Preguntas sobre Favores}

\begin{enumerate}
    \item Los favores, ¿tienen algún tipo de \textbf{privacidad}?
        \subitem $\hookrightarrow{}$ Se explica la posible necesidad de privacidad en los favores.
    \item ¿Cuales \textbf{categorías} pueden tener los favores?
    \item ¿Pueden reportarse \textbf{peticiones inapropiadas}?
        \subitem$\hookrightarrow{}$ Sugerir que los reportes están dados por los usuarios
        \begin{enumerate}
            \item ¿Quien administra dicho reportes?
        \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{Users}
\begin{enumerate}
    \item ¿Cuál es la edad mínima?
    \item ¿Qué funcionalidades extra van a tener los usuarios con privilegios tales como los admin?
    \item ¿Qué funcionalidades extra van a tener los usuarios con privilegios tales como los users que pagan?
\end{enumerate}


\section{Formalidades y Asuntos}
$\hookrightarrow{}$ Presentación de la entrevista y la estructura de la misma. \\
$\hookrightarrow{}$ Se lleva a cabo desarrollo de preguntas. \\
$\hookrightarrow{}$ Se dialoga tiempo de desarrollo del sistema y precio del mismo. Se plantea bien Scrum \\
$\hookrightarrow{}$ Plantear que no todos los users cuentan con teléfono. \\
$\hookrightarrow{}$ Muestra de diferentes diseños para el sistema.


\end{document}