\documentclass[a4paper,10pt]{article}


\RequirePackage{color,graphicx}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[big]{layaureo} 				%better formatting of the A4 page
% an alternative to Layaureo can be ** \usepackage{fullpage} **
\usepackage{supertabular} 				%for Grades
\usepackage{titlesec}					%custom \section
%Setup hyperref package, and colours for links
\usepackage{hyperref}
\definecolor{linkcolour}{rgb}{0,0.2,0.6}
\hypersetup{colorlinks,breaklinks,urlcolor=linkcolour, linkcolor=linkcolour}
\usepackage[utf8]{inputenc}

%Sections inspired by:
%http://stefano.italians.nl/archives/26
\titleformat{\section}{\Large\scshape\raggedright}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{3pt}{3pt}
%Tweak a bit the top margin
%\addtolength{\voffset}{-1.3cm}

%Italian hyphenation for the word: ''corporations''
\hyphenation{im-pre-se}

%-------------WATERMARK TEST---------------
\usepackage[absolute]{textpos}

\setlength{\TPHorizModule}{30mm}
\setlength{\TPVertModule}{\TPHorizModule}
\textblockorigin{2mm}{0.65\paperheight}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{vmargin}

\setpapersize{A4}
\setmargins{3.5cm}       % margen izquierdo
{2.0cm}                        % margen superior
{14.5cm}                      % anchura del texto
{24.0cm}                    % altura del texto
{10pt}                           % altura de los encabezados
{1cm}                           % espacio entre el texto y los encabezados
{0pt}                             % altura del pie de página
{2cm}                           % espacio entre el texto y el pie de página

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\title{Diseño de Base de Datos - Redictado 2017}
\author{Cornejo Fandos - Di Cunzolo}
\date{Abril 2017}

\begin{document}

\maketitle

\section{Actividad 1}
    \subsection{Especificación de requerimientos}
    
    La organización COD Project cuenta con un proyecto que tiene como objetivo el desarrollo de una red social orientada a programadores, donde estos puedan compartir sus proyectos, recientes actividades y poder ver las actividades de su entorno. Ademas, se sabe que dicha organización busca contar con usuarios con privilegios de administración, los cuales tendrán acceso a módulos específicos de la red. \\
    
    De cada usuario se conocen datos personales, contraseña, email, nombre de usuario, foto de perfil, breve biografía, empresa (en caso de pertenecer a alguna), fecha de ingreso al sistema, nacionalidad, localidad. \\
    Los usuarios con permisos de administración cuentan con la misma información que los usuarios comunes. \\
    
    Todos los usuarios contarán con un muro donde mostrarán sus proyectos y ultimas actividades. \\
    De cada proyecto se conoce usuario creador, nombre, fecha de comienzo, fecha de finalización (en caso de estar finalizado), última versión estable (en caso contar con alguna), enlace a repositorio y documentación (en caso de contar con alguna), usuarios contribuidores, tags, fecha de última modificación, breve descripción, lenguajes utilizados. \\
    
    De cada publicación se conoce usuario creador, fecha de publicación, fecha de última modificación y tags. \\
    
    Un usuario podrá modificar sus datos en cualquier momento, como también, eliminar su cuenta. Además, podrá administrar sus proyectos, y publicaciones, libremente ya sea editando información de los mismos, como también agregar y/o eliminar. \\
    
    Entre usuarios se puede interactuar mediante el envío de mensajes privados. \\
    De cada mensaje se conoce destinatarios, fecha, asunto, cuerpo, adjuntos (imágenes y documentos). \\

    Además, existen agrupaciones de usuarios llamadas \textit{organizaciones}, donde es posible crear nuevos proyectos en nombre de la misma.
    
    De cada organización se conoce nombre, mail, fecha de creación, un logo, una descripción y eslogan (opcional), equipos, localidad, proyectos, y equipos internos.
    
    Los equipos internos cuentan con un nombre y la lista de integrantes, y un codigo de equipo que es único dentro de la organización a la cual pertenece.

\end{document}